---
aid: 9025
zid: 789350
title: "广州攻略期间外派元老怎么办"
author: 乔容七
date: 2019-01-10 21:42:02+07:00
lastmod: 2019-01-11 19:08:00+07:00
---

乔容七 于 2019-1-10 21:42:02 发表了：

如江南烽火所说，广州攻略前夕，应该把外派元老的安全强调一下，冷元老和赵皇上的工作根本不可能脱手啊

---

墨者无畏 于 2019-1-10 21:50:54 发表了：

这必须特侦队出马了，紧急情况发生时还能带着元老撤退（逃跑）。

---

kid1417 于 2019-1-10 22:20:16 发表了：

外派元老有安全屋，原时空的自动武器，电台，肯定也有应急预案，跑路肯定是没问题的，孟尝君靠鸡鸣狗盗都能跑路

第二次反围剿的时候，广州站的人就顺利撤离了，当时的条件还不如现在

---

wang2hao4yu3 于 2019-1-10 22:27:14 发表了：

现在冷元老比较危险吧

---

wang2hao4yu3 于 2019-1-10 22:28:09 发表了：

北京城好多人可能还无法理解髨贼们的力量

---

sth4nothing 于 2019-1-11 00:01:56 发表了：

> wang2hao4yu3 发表于 2019-1-10 22:27
>
> 现在冷元老比较危险吧

冷元老确实是最危险的。不过要是耳目多的话，还是可能提前获取到消息跑路的。

---

jin7460 于 2019-1-11 00:30:17 发表了：

皇帝一声令下，厂卫番子们就把冷元老抓起来了

---

liutom2 于 2019-1-11 13:37:02 发表了：

冷凝云应该是早就得到消息，跑到天津去等待进一步消息了，北京的业务大不了委托给掌柜的。

---

kid1417 于 2019-1-11 15:29:43 发表了：

冷公公除了一点银行业务，就是磕头送钱打探消息，行动没什么髡贼痕迹，比赵公公低调多了，暴露的可能性很低

---

wwz45 于 2019-1-11 15:33:51 发表了：

登莱在发动机计划的时候就已经开始明皮澳心了。凤凰山庄屯一个营都可以。何况抓谁抓不到鹿老爷和赵老爷头上。要是保证绝对安全最好把冷公公撤了。第一北京不是没人知道冷公公是个髡贼，第二武力保卫冷公公太挂相了。很容易鱼死网破。

---

墨者无畏 于 2019-1-11 16:27:03 发表了：

> kid1417 发表于 2019-1-11 15:29
>
> 冷公公除了一点银行业务，就是磕头送钱打探消息，行动没什么髡贼痕迹，比赵公公低调多了，暴露的可能性很低 ...

郭逸是什么来头，高举从来没有和杨公公明说过。这不是高举有心要欺瞒他，而是杨公公不愿意知道的这么清楚。尽管他多少明白郭逸和髡贼或者叫澳洲人有着不同寻常的关系。说不定就是一个髡贼。但是他无意揭破这点――和髡贼的生意每年都给他带来了大笔的好处，他宁可来个装聋作哑不知道。

别小瞧了明朝人，人精多得很。

---

liutom2 于 2019-1-11 19:08:42 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-1-11 16:27
>
> 郭逸是什么来头，高举从来没有和杨公公明说过。这不是高举有心要欺瞒他，而是杨公公不愿意知道的这么清楚 ...

澳洲人的臭味隔着 10 里地都能闻出来呀。

---
